何君堯稱非政治檢控否則囚廿年 促港大將戴耀廷革職

香港眾志常委周庭與建制派立法會議員何君堯今早出席港台節目，回應昨日大批市民遊行聲援16名被囚社運人士。何君堯說因2013年有人慫恿以非法行為佔中，言論有煽動性令年青人被誤導，因此認為判刑必須有阻嚇性，指律政司覆核刑期非政治檢控，若真是政治犯「閒閒地都十幾廿年或者終身監禁」。他點名指和平佔中發起人之一的戴耀廷不適合出任港大法律系副教授，批對方在大學執教鞭，稱以法律精神理念為重，但講一套、做一套，荼毒學生，「要將佢革離呢個位置」。

周庭說，參加公民抗命者已有心理準備接受刑責，今次案件的人士亦已完成了社會服務令，律政司覆核他們的刑期，質疑當中涉及政治因素。何君堯則說：「相信周庭要繼續讀吓書，聽多啲意見。」指公民抗命面對後果是順理成章的事，而覆檢亦是現行法律有的，反問「如果法官判你十年你唔可以上訴？」

諗起矛盾去旅行

立法會議員何君堯在法院自拍，律政司最終決定不提控，並解釋法例只禁止拍攝法官、陪審員、證人或與訟任何一方。司法機構昨發聲明企硬，重申一貫政策是除非獲得許可，否則一律禁止在法院大樓範圍拍攝。前刑事檢控專員江樂士對律政司的決定感到少許意外，認為法例清晰直接，禁止在法庭範圍內拍照，包括何當天身處的位置。他指事件未必需要檢控，但律政司至少要發出口頭警告，及去信律師會提醒會員不可這樣做。

拿, 呢d就係政治因素喇
賊喊捉賊

呢條撚樣成鳩日大大聲周圍吠，煩撚到仆街

,

佢冇資格講呢啲嘢

仲以為佢死撚左 刷存在感